【巴西黑心肉】大快活停售叉燒 惠康巴西肉類下架

巴西出口的肉類品質出現問題，路透社報道，涉出售黑心肉的21間企業已有肉品流入香港及歐盟。巴西冷凍食品協會指，已明令其中一間禁止出口到香港，另外四間禁止出口到歐盟，五間要暫停營運，所有企業亦不得向巴西國內巿場銷售有關肉品。本港食環署食物安全中心傍晚公佈，為審慎起見，暫時禁止所有巴西生產的冷藏及冰鮮肉類和禽肉進口，即時生效。

中心發言人說，得悉有關報道後，已即時與巴西有關當局聯繫，巴西當局的調查仍然繼續；有見及此，中心決定採取預防性措施，暫時禁止所有巴西生產的冷藏及冰鮮肉類和禽肉進口。中心會繼續與巴西有關當局聯繫，以取得更詳細的資料作進一步評估。此外，中心會加強抽驗由巴西進口的肉類和禽肉，以保障食物安全和公眾健康。

中心指一直透過恆常食物監察計劃，從進口、批發及零售層面抽取食物（包括肉類和禽肉）樣本作化學及微生物測試，確保食物符合本港法例規定和適宜供人食用。過去3年，中心共抽取了17,060個肉類和禽肉樣本作檢測，當中36個不合格樣本均不涉及巴西冷藏及冰鮮肉類和禽肉的品質問題。
發言人稱，中心已把有關入口禁令通知巴西有關當局，亦會知會本地業界。中心並建議市民應將肉類和禽肉徹底烹煮才進食。

【19:40】惠康發言人表示，一直視食物安全為首要原則，正密切留意事態發展，並與食安中心保持緊密聯繫。但為安全起見，已指示各分店將巴西生產的冷藏及冰鮮肉類和禽肉作預防性下架，並送往作抽驗檢測。惠康呼籲顧客如對所購買產品有任何疑問，可攜同貨品及單據到分店辦理換貨或退款手續。
【19:30】翠華餐廳主席李遠康表示，正在開會，未有留意巴西黑心肉的報道，若有進一步資訊會再回應。

【18:40】大快活表示，正積極與供應商跟進及了解，承認現時有採用巴西進口的梅頭肉來做叉燒。發言人稱，公司一直把顧客的安全放在第一位，在未收到供應商詳細的報告前，為確保顧客食得安心，由即日（3月21日）晚市起將全線暫停供應叉燒，直至收到供應商清晰的回應。同時大快活正積極尋找其他國家的貨源代替。
【18:09】食安中心宣佈即時禁止從巴西生產的冷藏及冰鮮肉類和禽肉進口。

花園, 金鳳

我正式宣佈大家樂從今開始重奪快餐一哥之位

賣巴西肉？

黑心影